{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_057436",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "낙서집_1"
    },
    "text": "活字本は7冊3本で構成されており、高麗大学の図書館に所蔵されている。巻頭にはイウィヒョンの序文が収録されている。権1は時価、権2と3にはソチャカ収録されている。購入は軍事筋として咸鏡道(ハムギョンド)と平安道の観察使、兵士、ブチェチャルサ、ドウォンスを長年務めた。権4には系、の、上場、紀行、西が収録されている。〈拍子ジョクビョクソン唯一機〉は1615年4月2日から6日まで臨津江(イムジンガン)を遊覧し、記録した紀行文だ。権5は付録として崔明吉(チェ・ミョンギル)が建てた頭取、長幼の信徒悲鳴、移植の墓誌銘、宋時烈(ソン・シヨル)の墓標など最高の入れ墨と学者らの作品が収録されている。権6と7度付録だが、権6にはイ・ジョングの<徐行ジュンオンソ>と劉瑾のトップで輸出司書がついた<徐行証言>が収録されている。権7はキムキジョンの序文が付いている<ソチョンロク>が大半だ。この本を買うのイ・ガルの乱を鎮圧するために出征して乱を平定するまでの行いを記録した文だ。巻末には著者のヒョンソンボヒョンの跋文が収録されている。",
    "QA": [
        {
            "question": "この活字本は何冊で構成されていますか？",
            "answer": "この活字本は7冊3本で構成されています。"
        },
        {
            "question": "この活字本は高麗大学のどこに所蔵されていますか？",
            "answer": "この活字本は高麗大学の図書館に所蔵されています。"
        },
        {
            "question": "巻頭には誰の序文が収録されていますか？",
            "answer": "巻頭にはイウィヒョンの序文が収録されています。"
        },
        {
            "question": "権1には何が収録されていますか？",
            "answer": "権1には時価が収録されています。"
        },
        {
            "question": "この活字本を購入した人々は誰ですか？",
            "answer": "この活字本を購入した人々は咸鏡道と平安道の観察使、兵士、ブチェチャルサ、ドウォンスです。"
        },
        {
            "question": "権4には何が収録されていますか？",
            "answer": "権4には系、の、上場、紀行、西が収録されています。"
        },
        {
            "question": "〈拍子ジョクビョクソン唯一機〉とは何ですか？",
            "answer": "〈拍子ジョクビョクソン唯一機〉は1615年4月2日から6日まで臨津江を遊覧し、記録した紀行文です。"
        },
        {
            "question": "権5には何が収録されていますか？",
            "answer": "権5には崔明吉が建てた頭取、長幼の信徒悲鳴、移植の墓誌銘、宋時烈の墓標など最高の入れ墨と学者らの作品が収録されています。"
        },
        {
            "question": "権6には何が収録されていますか？",
            "answer": "権6にはイ・ジョングの<徐行ジュンオンソ>と劉瑾のトップで輸出司書がついた<徐行証言>が収録されています。"
        },
        {
            "question": "権7には何が収録されていますか？",
            "answer": "権7にはキムキジョンの序文が付いている<ソチョンロク>が大半収録されています。"
        },
        {
            "question": "巻末に何が収録されていますか？",
            "answer": "巻末には著者のヒョンソンボヒョンの跋文が収録されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 335,
        "QA": 424
    }
}